[重開][反思]從大學生角度話你知點解大學罷課失敗

講嘅只係其中一間大專嘅個人觀察，其他大專可能有唔同，歡迎補充
利申ShittyU，恥與為伍

好多人都不停屌點解大專學生成日唔響應罷課，除咗暴大其他大專又好似冇咩聲氣咁，有見及此，小弟決定出post分析同解釋下點解大專罷課雷聲大雨點少

1. 本地生人數不足
冇錯，第一日罷課好多人去咗百萬大道集會好曡馬，但大家忘記咗呢度係咁多大專合計人數，其實諗返轉頭其實咁多大專先咁多人好似唔係非常多咁
事實上，讀大專嘅人會知道現時大學充滿非本地生，大專校園充滿外國人同中国人，即使本地大專生全部黃去罷課都未必會真正影響到課堂進行（而事實上小弟見過有藍嘅大專生）

2. 教授
喂，教授都關事？冇錯，正正就係教授出曬事
小弟就讀於一間好中意打飛機嘅大專，校長長期唔見人，喺爵士過身先出現，平時搵個藍絲副校出緊急通告
試問一個連政治同生活無法分割都唔明，叫人唔好將政治帶入校園嘅校長點會理學生吖，起碼隔離暴大校長都肯出嚟拍下檯
喺一個咁嘅環境下，由於年年要刷Rank打飛機所以有好多非本地教授來往，莫講非本地知道咩事又支持我哋嘅教授，本地黃嘅更加少之又少。人哋整個要求100%出席率嘅課程，你叫大專生唔上，等於斷送自己GPA
可能你會話GPA又如何，但大佬吖我都想畢業㗎

3. 宣傳嚴重不足
之前大家都略有所聞大專發起兩星期罷課，坦白講我同身邊朋友都淨係知道開學頭兩日罷課（後來查證得知頭兩日只係指中學生，唔係大專生），心理上冇準備，加上本地+非本地嘅教授+學生好多都唔知到罷課兩星期，更唔知我哋罷課原因，導致冇支援
後來追查發現學生會出咗篇聲明就冇下文，由此可見文宣嚴重不足

大專罷課成功方程式

校舍貼滿文宣>人肉解釋>多學生響應>教授支援=罷課成功

從來冇唔夠文宣，只係冇人貼，傳送門：

推到有心嘅大學生睇

勿拆黨鐵！！全民被罷工！！

三樣香港人應同樣憎恨既野：
政府、黑警、黨鐵

呢三樣先係主線
你個啲乜鳩紅藍店，我理撚得你幾時搞？
個啲要休息，冇問題，但黨鐵而家咁撚樣你都唔食住上，令到全港自動罷工，咁我真係代表我全力支持既香港政府多謝你為香港既經濟服務

1. 但本地生多過內地生，罷課人數得幾十個都無，唔好同我講一間學校得幾十個本地生
2. 「可能你會話GPA又如何，但大佬吖我都想畢業㗎」 你上少幾堂就就畢業唔到？
3. 有好多次罷課講咗好耐 包括9月頭罷課

香港警察濫權實錄資料庫

仲有英文同日文版 大家落力share俾更多外國人睇！！

番工同中小學都係某程度上「強制」參與者出席

而大學本身都一堆人走堂，個上堂模式太過於自由，有D垃圾堂本身都已經得三幾隻nds係度支撐住，所以走開堂既已經擺緊
上開堂既就覺得就算走左間課室既光景都係一鳩樣
那怕無人出席，個prof仲開心

Shitty罷唔罷都係咁垃圾架啦

根本唔關事 每間大學都應該係有6成以上係香港人 不過每次罷課都淨係得嗰幾十個 不過我眼見嘅大學生 多數都係黃 可能覺得罷課無用 或者驚影響gpa所以唔罷

其實淨係attendance計分都罷唔到啦

推

Push

各大專院校巴絲 不如一齊搵自己校長

罷課再加組隊搵校長有無得諗

要人！科大要科大人！！
班nds推左個黨員選入校董會
選到既話佢地諗住收窄學生會既權力
之後滲多啲自己人入去，定啲措施幫助ust大陸人

讀緊科大嘅唔該入一入嚟

班大陸人靜靜雞係wechat吹哂雞去左投票啦
佢地係朋友圈推得好行，但好似冇咩local留意到

根本既差別係，當年雨傘大家罷課，就可以去佔中，主要及唯一戰線
依家罷完無訂去，又唔係日日有夢發